日本駐港總領事館發通告 呼籲居港國民提防拐子佬

絕跡香港多年，幾成都市傳說的「拐子佬」個案近年屢傳發生，甚至揚威海外。今日（12月5日）日本駐香港總領事館經官方網站及電郵發出通告，提醒居港日本人注意近日香港發生的多宗企圖拐帶案。 該通告引述近日兩宗拐子佬疑雲，包括啟思幼稚園九龍塘分校於11月30日傳出有陌生男子試圖在九龍塘港鐵站外的士站拖走一名學童事敗；以及香港仔天主教聖伯多祿幼稚園12月2日發生疑有陌生男子強抱小朋友個案。兩幼稚園校方已先後向家長發出通告，提醒注意子女人身安全。 日本駐香港總領事館呼籲居港國民注意上述誘拐事件，又提醒家長需教育兒童分辨熟人與陌生人、如陌生人有所行動需大聲呼救、有需要可隨身攜帶兒童用防狼警報器、如乘坐校巴亦需安排照顧者親自接送、勿讓兒童單獨外出、以及外出時拖緊兒童，勿讓兒童遠離視線範圍。 日本神戶市上月就發生中國大媽拐帶女童案，一名居日中國籍女子被控在超級市場拐走一名4歲女童。婦人被捕後竟向警方供稱「女童太可愛想帶她回家。不是誘拐」，社會嘩然，難怪對拐帶案人心惶惶。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2016